**風連町**（）為過去位於[北海道](../Page/北海道.md "wikilink")[上川支廳的行政區劃](../Page/上川支廳.md "wikilink")，位於[名寄盆地的中央](../Page/名寄盆地.md "wikilink")。已於2006年3月27日與名寄市[合併](../Page/市町村合併.md "wikilink")，目前為[名寄市的](../Page/名寄市.md "wikilink")[合併特例區](../Page/合併特例區.md "wikilink")。

名稱源自[阿伊努語的](../Page/阿伊努語.md "wikilink")「hure-pet」，意思為紅色的河川。

## 歷史

  - 1897年：設置多寄村，隸屬增毛支廳（現在的[留萌支廳](../Page/留萌支廳.md "wikilink")）天鹽村戶長役場（現在的[天鹽町](../Page/天鹽町.md "wikilink")）管轄。\[1\]
  - 1899年：多寄村改隸屬上川支廳上川郡。
  - 1909年4月1日：多寄村成為北海道二級村。\[2\]
  - 1924年4月1日：多寄村成為北海道一級村。
  - 1953年8月1日：改制為風連町。
  - 2006年3月27日：與名寄市合併為新設立的名寄市。

## 產業

以稻作為主，是著名的[糯米產地](../Page/糯米.md "wikilink")，產量為北海道第一。

## 交通

### 機場

  - [旭川機場](../Page/旭川機場.md "wikilink")（位於[東神樂町](../Page/東神樂町.md "wikilink")）

### 鐵路

  - [北海道旅客鐵道](../Page/北海道旅客鐵道.md "wikilink")
      - [宗谷本線](../Page/宗谷本線.md "wikilink")：[風連車站](../Page/風連車站.md "wikilink")
        - [東風連車站](../Page/東風連車站.md "wikilink")
  - 過去曾有[深名線](../Page/深名線.md "wikilink")，現已停駛。

### 道路

<table style="width:70%;">
<colgroup>
<col style="width: 35%" />
<col style="width: 35%" />
</colgroup>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><dl>
<dt>一般國道</dt>

</dl>
<ul>
<li>國道40號</li>
</ul></td>
<td><dl>
<dt><a href="../Page/都道府縣道.md" title="wikilink">道道</a></dt>

</dl>
<ul>
<li>北海道道206號下川風連線</li>
<li>北海道道328號風連停車場線</li>
<li>北海道道537號旭士別線</li>
<li>北海道道538號旭名寄線</li>
<li>北海道道729號朱鞠內風連線</li>
<li>北海道道758號風連線</li>
<li>北海道道798號西風連名寄線</li>
<li>北海道道850號瑞生下士別線</li>
<li>北海道道976號西風連士別線</li>
</ul></td>
</tr>
</tbody>
</table>

## 觀光景點

<table style="width:90%;">
<colgroup>
<col style="width: 45%" />
<col style="width: 45%" />
</colgroup>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><h3 id="觀光">觀光</h3>
<ul>
<li>風連望湖台自然公園</li>
<li>農產出貨調整施設的壁畫</li>
</ul></td>
<td><h3 id="祭典">祭典</h3>
<ul>
<li>風連冬祭</li>
<li>日進雪節</li>
<li>白樺祭</li>
<li>風連鄉土祭</li>
<li>風連神社祭</li>
</ul></td>
</tr>
</tbody>
</table>

## 教育

### 高等學校

  - [道立北海道風連高等學校](https://web.archive.org/web/20070706224619/http://www.fuuren.hokkaido-c.ed.jp/)

### 中學校

<table style="width:90%;">
<colgroup>
<col style="width: 45%" />
<col style="width: 45%" />
</colgroup>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><ul>
<li>風連町立風連中學校</li>
</ul></td>
<td><ul>
<li>風連町立日進中學校</li>
</ul></td>
</tr>
</tbody>
</table>

### 小學校

<table style="width:90%;">
<colgroup>
<col style="width: 45%" />
<col style="width: 45%" />
</colgroup>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><ul>
<li>風連町立風連中央小學校</li>
<li>風連町立下多寄小學校</li>
</ul></td>
<td><ul>
<li>風連町立日進小學校</li>
<li>風連町立東風連小學校</li>
</ul></td>
</tr>
</tbody>
</table>

## 姊妹市・友好都市

### 日本

  - [杉並區](../Page/杉並區.md "wikilink")（[東京都](../Page/東京都.md "wikilink")）
  - [吾妻町](../Page/吾妻町.md "wikilink")（[群馬縣](../Page/群馬縣.md "wikilink")）

## 参考資料

<div class="references-small">

<references />

</div>

[Category:名寄市](../Category/名寄市.md "wikilink")
[Category:上川管內](../Category/上川管內.md "wikilink")
[Category:日本已廢除的町](../Category/日本已廢除的町.md "wikilink")

1.
2.